限聚令大盲點 - 區家麟

限聚令大盲點 - 區家麟

。。。。。，在商場與街頭濫發告票，理據有大盲點。

。。。。。。。。。，罪大惡極。自從坐擁限聚令新武器，開罰單程序簡易，有什麼說話留在法庭同法官講，警察省下文書工序，不會麻煩自己，不需多寫字，真高興。

。。。。。。。。，總之「抱有共同聚集目的，多於四人參與，不論距離是否超過1.5米，均屬違反限聚令」。

。。。。。。。。。，根據警方釋法，縱使每個群組相隔幾公里，全都違反限聚令，因為「不論距離」。不過，正常智慧的人都會認為，這不違法，因為沒有健康風險。

。。。。。。。。。。規例》，初衷是防控疾病，你要禁聚，都要關乎法例鑿在額頭上之目的：「預防及控制疾病」。

。。。。。。。。？相隔十米又如何？又或是三米？兩米？違法嗎？

。。。。。。。則上已經不是這條法例要管的事情，因為與防控疾病無關，這是淺顯道理。

。。。。。。。。。。。免及特准的聚集，於是警方任意僭建，整條法例沒有「共同目的」四字，甚至沒有「共同」二字，但警察聲稱只要「有共同目的」，不管距離，都可以隨便開罰單。

。。。。。。。。。。道理「依法」。特區一眾僂儸開始學得通透，大權在握，繼而雙重標準，假日千人擠於沙灘不算共同目的，百貨公司促銷顧客街頭排隊也不算共同目的，獨是看不過眼的人就告你聚集。

。。。。。。。。天零感染，特區政府又怎會捨得放手。

區家麟

不過收一張告票之後抗辯 , 總好過拉入狗屋 48 , 相方工作少左 , 不過popo 形象變成更差 , 計點數 , 市民輸唔晒